一隻股票冇息派，其實仲有咩實質既價值？

我初步理解，股票本身個價值
係用黎收息, e.g. 005滙豐有6厘年息
買1手400股, 大概3萬HKD, 每年就有2k HKD進賬左右

假設風平浪靜(Just 假設)
15年後就可以收返3萬
如果股價升左一倍, 仲可以賣走埋果400股滙豐, 換返6萬現金
咁15年後就會由3萬變9萬

如果一隻股，冇息收，咁其實有咩價值？

就係唔識先開post問

姐係點

仆街股息同除淨都有人開po問
真係股災了

唔派息俾你即係有機會將d錢去發展業務從而令股價上升
派左息俾你冇撚左d cash
有機會維持唔到競爭力變相贏息輸價
當然唔係話100%會發生呢d情況
只不過派息唔派息都有機會賺同蝕
唔會話冇息派就係廢股
有息又唔一定係正野

你覺得700派得多唔多息先

有冇巴打可以淺白咁講解下

google berkshire Hathaway, 一粒息都冇派過，咁佢係咪0價值？

唔知您係第幾個人問

唔派息可以係用黎發展自己公司
用個d錢黎保持高增長
咁股價咪可以不停有增長

tencent每年派息派到hsbc咁仲邊有錢每年增長咁多

咁一隻股票
假設佢業續好好，非常好
佢唔派息既話
我地投資者買黎有咩用？
廢紙一張？

係咪個死肥仔轉左名
又問d垃圾問題

買股票孖左賺息 仲可以賺升值
你望下700先

原來係咁

但我每年都收1蚊息
收足10年就夠回本有10蚊
就算到時除淨日賣晒D股票，都有9蚊
都有19蚊

價值唔係在於過往派過幾多息，而係投資者預期佢將來會派幾多息

點解一隻永遠冇息派既股
會有人用更高價買
真心唔明

如果700 將來越做越大，都唔派息，佢地將資金放晒係擴張
點知有日擴張到走火入魔，成間公司都收左皮

咁買黎咪好on9 ?

如果升得返咪係

#127派息派曬落自己袋，真是一隻好股票啊

邊隻股除淨一次但係派十次息
以為係反問句點醒啲股海難民，點知原來係疑問句黎

如果真係肯定到永遠唔派，佢的確會無價值
但只要將來有機會派，哪怕係20年後先開始派，佢價值一定大過0

靠呢D位賺錢，呢D係咪叫投機？
投資者推高個價，純綷係FF騰訊佢將來會派高息
or 其實大家都冇諗過一隻股票既實際價值，大家都係盲目咁推高個價

股票有風險，你啱啱出世？

:間上市公司喺個年度無錢賺，就算派息都要用公司資產嚟派。

另一種係間上市公司喺個年度賺錢，但將賺嘅錢再投資落番公司發大嚟搞，令公司嘅價值再增加

睇黎就係呢個belief

我唔準你咁講渣打

你張＄100放入銀行，每個月拎返啲利息出嚟，10年後再將本金$100拎返出嚟。

我張＄100放入銀行，放10年先拎返啲錢（連利息）出嚟。

第一個有價值第二個無價值？

你買下咪知囉傻豬

但最on9係間公司冇承諾過將來會派息
就好似d mk仔用把口俾好多美好幻想d 女人
實質上只係為tum女, 食人過豬
食完就掉

金沙
聯想
匯豐

除淨完唔係通常都升得返原本個位

但股票唔同呀
因為你冇得向發行公司退股
只有轉賣俾其他投資者

如果佢一直都冇息派
我就係唔明
咁投資者買黎做乜

冇得向發行公司退股架wor

有咩公司承諾將來派息？

冇息派咪望升值
年年派息但個股價仲keep到=升值
根本冇分別

樓豬講緊正股

股票價值係間公司既價值 勢好 賺大錢就升值
根本唔關派息事 事實上冇咩人諗住睇佢舊息
個個都只想股價升。年年用錢投資唔派息冇所謂
前景好自然升

相反一隻股年年派息但蟹你十年唔郁得你覺得好股咩

懶人就買收息股冇死
雖然係股價扣 但你個股票數量都冇少
而且大部分派息前都升

或者投資者係以下咁諗？

姐係：
咁間公司不斷升值，直到壟斷晒個市場
通常公司到呢一刻，都會派高息keep住d 股價？
所以700家陣派咁少息都會俾人推到咁高

係咪咁理解

其實收息先係投資既本義

咩都唔識就交下學費先

百幾兩百蚊溝到宜家成十年均價都80連息梗係回哂啦

學緊

你買股賺錢唔係只有利息收入 仲有capital gain ga ma
而且股價係基於公司價值，包括盈利所改變
唔好下下講到俾人做兩做就可以推高先得嫁 係有都無你諗咁簡單

連基本常識都無 你做下功課先問啦學緊

直接比錢入市玩幾年自然識

識多左野
但如果佢盈利年年升，但永遠都係派低息俾投資者
呢一點會唔會打擊到個股價

睇標題已經知道陣蠢味有幾濃烈

咁賺息股係玩溝均價架啦

我睇緊一本書叫炒股密碼（周顯）
好似聽緊個呀叔成程9up 咁

未有錢住啦
岩岩grad無耐

問老豆老母借囉

優質post ， 又上左幾堂

google 過下啦，可能條問題太鳩冇答案

我係咁諗：
因為一般投資者買股票個分析，都係睇間公司既盈利增長，前景黎買間公司既股票，咁越多人買，多人睇好，就自自然會升啦，好合理

但我care個重點係，如果間公司一直都唔派息回饋投資者
我感覺係張股票係冇實際價值，有如廢紙一樣
e.g. 冇息收，冇權力，冇得退賣返俾公司換錢

張股票價值純綷係源自投資者對股票既分析方法，
個分析就係only 睇前景，睇公司盈利
冇理張股票實際上價值可以有咩value

我諗我明樓主想問乜，我都問過呢個問題
以炒玩具為例，因為有人願意用高過原價嘅價錢去收藏玩具，所以玩具有得炒，玩具嘅終極炒賣價值就係收藏
而股票嘅終極價值就係公司嘅所有權，買股票就代表你手持呢間公司某個百分比嘅持有權，所以當一間上市企業搵得到錢，佢嘅股價就會升，而想完全控制整間公司嘅難度亦會大增（51%）。
有錯請指教，岩岩學冇耐

石油股 係咪應該派
錢多到

我都知我個問題好鳩
但我唔問又唔舒服
谷住谷住咁

你買既係資產，有升值潛力就有人買就有人接貨
冇息派唔代表冇潛力，當然你可以話係ff係空中樓閣啦

仲有個價值係當佢執既時候清哂負債比返幾錢你

呢個point 惦
我家陣又好似諗通多左野

你好過樓下條link個樓主架喇

邊個話一定要

姐係雖然我買1手，個權係細到冇用, e.g. 唔會對公司有任何影響

但如果間公司有盈利，升值，有潛力
咁公司/有d人可能會回購/儲返呢d 散左出街既權
所以我呢1手既股票就有價值

咁諗o唔ok

我諗我同佢都有相同既問題
但肥仔巴打淨係一味講佢個point ,
冇試下接受人地個point

除淨日後個股價跌，係d人想cap 完d息水，就拎走資金玩另一隻股票，
所以先會跌姐

咁如果公司唔派息，間公司又唔私有化
即使隻股票不斷升，但係又唔派息，無錯帳面上睇落唔錯，但係到死個日都無錢落你袋

黑色死肥仔

你咁講都有道理
公司少左資金，發展潛力受資金限制會受影響
投資者自然冇咁睇好
所以跌

首先你要明白咩係股票

不如老實D講
股票就好似銀紙咁
本身冇咩實際價值，最多俾你用銀紙黎摺飛機玩

但因為大家都信銀紙有價值，銀紙就有價值了

大家都信股票既價值，係源於要重視間公司既盈利同前景
大家都信了，股票價值就同盈利及前景掛勾

其實都係講個「信」字

係咪其實就係咁？
只要大家都有相同信念，大家都信，咁就成真了，真係有價值

個股價唔係市場控制既咩
姐係市場上一買一賣，大家都心甘情願去交易果個價，就係股價

真心問架

渣打唔派息啲錢去換櫃員機

哇頂
睇黎我好多野要學

巴打你學左幾多年股票相關既學識

其實我明巴打你講咩

但我諗我要D時間嘗試接受呢個concept

巴郡唔派息一樣升
(不過美股要俾稅所以先唔派，拎黎發展好過)
香港代表qq咪一槽超低息
所以派唔派無咩大關係，睇你想要咩

其實點解樓主一直係個死角位一直鑽
我原本都唔明 睇左各位巴絲講解一兩頁就明
我諗你需要既唔係投資錢去股票
你係需要用錢驗腦先

願聞其詳 E.G?
邊隻只可買不可賣

你既return咪compensate 你今日投入既$1既opportunity cost 同埋對沖通漲保持返你個$1既價值囉

停左牌咪唔賣得，不過正常唔會的

我諗就係股票有可以買賣呢個特性
大家都抱住一定會有下手接火棒呢個心態
可以將呢D咁虛無既產品炒高個價

我諗冇咩人care 張股票點先兌現到個價值
純綷大家都係想低買高賣，搵下家接火棒

領匯

你講到咁 就唔係一般情況啦 不如你話間公司爆炸

你有信心將個價值放係間公司 間公司業務提升 將utility 回饋返個經濟你咪有著數囉 例 無人比錢搞科網 邊有得你今日上網呀

下 有股票必勝法？ 有只賺不跌既股？
cut左個户口專心讀書啦

用一種眾人皆醉我獨醒既口味出聲
點知原來係傻鳩黎

當你150 入，每季派$0.78,一年先$3.2,
10 年$32

咪係
條友正一傻閪螺絲枇黎

我都有咁諗過 而家都唔係太明

依個post竟然有5頁

炒股票係明刀明槍
當佢象牙塔咁實無運行

呢個post 令我開始睇化左一樣野
就係我唔應該再執著「我覺得股票既價值應該係點點點」
而個重點係，我要了解「市場上，D人係點樣判斷一隻股票既價值」

我點諗係冇用
重點係其他人點諗，市場既人點諗，D大戶點諗，公司又點諗

我開始冇咁執著了

貼近返現實
我開始有種解脫既感覺

不如買本random walk don wall street睇下

仲要上埋熱門
心諗: _ _ _

我都唔明
買左間公司股票
即係做左公司既stakeholder
咁買家係會多左個人assets
但係呢個assets 如果無息收 咁點解d人仲會爭住買既 佢升值完但佢都係唔派息 咁點解要買既 純粹人人都係望佢升值放返出去 ？
利申：乜都唔識 屌細力d

最撚簡單
個個都on9你想做清醒反其道而行既
一係你個本好大
唔係你死幾次啲人先醫番好正常返

收息係bonus wo
唔計短炒果d
你要回本要幾多年先回到

你買個車位番來
唔通等租果條友每個月2,3千咁比你咩
買番來緊係等佢升值再放啦
跟著先再用果筆錢用係其他投資地方

hold死一世留比個孫 ??

其實講實質價值樓主好似無講錯
但現實股市唔睇實質價值淨係睇股價

用住ebook 睇住先

我已經有接受現實既覺悟

因為個個都想低買高賣，等下家接火棒，大家都係想賺返筆
當個個都有呢個想法果陣，實質價值已經唔重要

例如一隻地產股，hold住嘅地/物業都係有市價嘅，如nav係 1蚊,即使間公司要賣盤，佢持有既資產都值1蚊股，所以股票個價值係有基礎嘅

都唔係既，雖然市場價值可升可跌，
但你投資落有實際價值既公司，
終有一日有藉口比佢上。
但你投資落d 靠吹既公司，就冇得翻身喇

傳炸彈

聽講公司賣盤清盤
d錢會先回水俾債權人, 然後係優先股股東
我地呢D散戶小股民一般預左渣都冇

樓主知唔知道公司盤數/Balance sheet 之類點走出黎?

我依家個諗法係
總之D股票就實有下家接棒
間公司盈利好市值高, 咁自然股價唔差得去邊,
會放到個好價出去賺返筆

咩野實質既價值?
我已經唔理啦

咁又未知

你以為匯豐長擺可股價升左一倍？

好多人高價時買
曾跌到3x蚊
依家先上番7x蚊
頂多打個和

想長擺收息又升一倍
買領展個D好過匯豐啦

樓主，你係到開post 比人笑比人屌，好過你係市場上輸到捐手爛腳

.利申：輸到捐手爛腳

即係你所講既，有實際價值既公司
間公司有料既，而我又買左佢股票，唔洗理得佢有冇得派息
一定會有下一家用好價錢接棒#

我都係新手，認真學股票冇耐，未學之前一直覺得股息只係利誘，誘舊人唔放，誘新人加入。點解要買A公司？因為大家覺得A公司業績好，預期未來業績會更好，只要依家大家一齊夾100蚊比A公司營運，1年後呢100蚊可以漲到200蚊，咁就齊齊有錢賺。 呢個先係股市真正目標。

但參與咗先發現，自己係個天真毒撚，以為世上好多好女仔，但原來全部都係雞，以為大家都係循規道距，但原來可以見面三秒即合，以為拍拖係雙向嘅，但原來我只係隻兵。
天啊！
我迷失在情埸遊戲中

多謝支持我開個咁鳩既post

冇公司會每年派股價10%嘅息

另外提提你匯豐個D曾經跌到3x蚊

無錯 到時你個差價咪係capital gain 依個價值夠實在未？

買食物可以食，食水可以飲，買股票你咪拎間公司既擁有權。

如果公司值１００蚊，你有１％股份，
公司：１００蚊
你銀包：０蚊，加１％間公司（１蚊，除非解散，唔係你唔會拎到）

派息拎１０蚊出黎，
公司：１００－１０＝９０蚊
你銀包：１毫（息），加１％間公司（９毫，除非解散，唔係你唔會拎到）

所以明未，姐係左袋入右袋，睇下你考慮緊間公司長期定你銀包個數字姐。
講真普通人買得個雞水咁小，間公司發唔發展都唔關我地事，諗呢Ｄ做乜？諗下有冇人接火棒好過啦。

nav 係總資產減負債，咁當然好多股嘅價都脫離咗實質價值，大多反映將來價值=有人會用高於現價同你買

有實際價值我定義會窄d, 得公用事業，飲食，租地 個d 有穩定收入既，。股價波幅少而派息穩定

巴打你個解釋又幾神
越來越覺得自己無知

咁多假膠出黎問野？

Google 下 Balance sheet ，睇下Dividends / Equity / Assets 點入帳
基本財務知識

咩死肥仔呀

我冇呢方面既研究 睇完我覺得佢唔明既係
佢拎住好少量股票
但佢冇權力去利用公司既資源
咁點先可以保證佢可以以公司價值賣出
用個極端既例子
假設間公司值$100
佢入面有$100現金
我有1% 另一個人叫a有99%
咁我應該可以用張股票換番1蚊
但我唔可以用我既股權用果$1
咁其實我果張股票係用唔到我個價值唔值1蚊
要去到有權力用啲錢先可以叫有個價值
咁到公司賺左$10000依家有$10100
張股票應該有$101價值
我想賣a就冇人可以用啲權力
但a唔需要我張股票都有權去用公司資產
A唔需要去買我張權票
其他人買左果1%都用唔到=冇用
咁我張股票就賣唔到101蚊換唔到錢
佢派息反而可以比我有途徑收番現金
佢唔派息我拎黎有咩用

另一個可能佢唔明既位
我有少量股票
控制個股東唔買 又冇人想收購間公司
隻股票資產價值由$1升到$2
都係冇人想要控制權
咁咪買唔出
咁呢個位我可能答到係供求問題
可能你隻股票有$2價格實惠價值但冇人想要佢就唔值2蚊
用低價錢賣就賣得出
如果間公司價值一直升 你用低過實際格價值賣出都一定有人要同好可能高過本身買個價
姐係本身行使緊果個想買你啲股票去確保控制權或者其他人想買到有控制權
你張股票價值$2用1.5賣比佢
佢確保$2資產擁有權重賺左$0.5 你賺左$0.5
所以如果升你持有個股票有需求係肯定 只係未必有實際個價值
所以派息只係張個價值拎走 亦會直接係個公價減走股息個part
如果跌既派息你都要輸

利申：9up 有錯請改正

其實你講得岩
股票一開始係靠股息搵食
你投資一間公司
佢定期定候回你股息搵食
好似其他金融產品咁
但股票勁就勁在佢一開講明你買的係間公司的持有權
公司有權唔定時派息比你
而你亦都可以轉讓你的權利
所以之後就出現左買股票的主要收入係唔係來自股息，而加黎自自己轉讓的溢價
雖然係咁，但唔可以否認股票的本質收入來源係股息架wor
不過佢唔派息唔等於佢無價值
正如上面有人講，價值在於佢之後的派息能力

炒股未必需要知其實

呢個清concept post真係好好，多謝各位前輩不吝賜教。
我都有個低能問題，例如個甲股價上到最高位150，我150放三手，係咪姐係有人肯用150蚊買三手或以上，先放到？如果冇人買/只有人用150蚊買一手，係咪都係交易失敗？

都交易到

巴打concept 好清晰，解釋得好清楚
學到野，感謝

我覺得你講得啱

個市場已經合理化左唔派息依個舉動, 如果你話一間剛上市的公司, 樣樣都要錢去GROW, 咁暫時唔派息係正常

但如果間公司已經有番咁上下SIZE, 發展已經去到一個好STABLE的狀態, 但又唔派息真係講唔通

講得通，因為由始至終公司都無承諾年年派
你買果時已經知（或者默認你知）
你唔鐘意咪唔好買，你去投資其他定時定候有息派的產品咪得

26咪係

如果有300萬係手 買咩藍籌收息好？
斬開3份又會唔會好d

我屌你睇150先有幾多日上到
當150入你個前題都唔錯
我當你439入哂騰訊都得

Brk.a brk.b冇息派
點睇

簡單啲咁講生於資本主義嘅現代人生活係唔會理實質價值而係只關注市場價值

樓主會唔會學做一個實業家好過投資股票？

咩都唔知走去買股票

係架，
有一日共產檔叫微信下架，
即刻可以收皮

食屎喇，仆街聽日放哂佢先
派息除淨F.3都識啦下嘩?
唔識都買股票真係準備股災

連登真係好多股神

佢冇錯，賭波唔知咩叫越位都可以贏錢的。

簡單d
買bitcoin有幾多人知bitcoin實際用途同運作

賭馬一定要刨馬經咩

師奶股神，學生股神，呀婆股神

除淨同派息原理都未知
股joy近了

連登仔淨係識港股
同佢地講美股係嘥氣
唔好話BRKa/b
我諗連全球首富嗰間公司冇派息佢地都唔知

巴群算係例外啦 全靠巴菲特個名夠響

美股好重視股東權益 公司借錢都要keep住派息比股東

似係了

其實樓主有啲鑽牛角尖姐，樓主問既野係finance理論層面，但大家答既野係實戰層面

佢唔派息。間公司發展到再大
佢都cap唔到錢走？

以我僅有嘅知識去解吓

匯豐點解會派息, 其實派息會削弱公司未來嘅增長能力. 無得存留收益去擴展業務.

但派息係可以增加股東對公司嘅信心, 即時回報. 即食 . 費時人在天堂, 錢在銀行.

但買股其實係買緊公司未來前景. 如果對公司信任嘅話, 好應該唔要求公司派息. 將存留收益擴展業務, 開拓更多嘅收入. 以達複息滾存效果. 令資產價值上升.

至於價值問題. 好多股票都會被高估或低估. For example, 騰信今天$415, 但好可能佢內在價值得$200. 所以好有可能Overprice. $415只係市價, 今天有人願意以$415同你買.

學呢啲嘢係好難理解, 要睇得多, 聽得多, 留意番10年8載先至會明. 一時3刻咁多名詞好難明的. 慢慢學啦

其實我想講AMZN

你可以出售股票獲利

原來咁多股民都唔識運作就入市

好

樓主係假設一間公司永遠唔派息喎。當一間公司永遠唔派息唔私有化，即使公司一年賺一萬億都只係帳面賺，唔會有錢到你手。咁間公司既股票係冇價值既，冇價值既股票就唔會有人買亦都唔會有人賣。

樓主唔明既就係堆科技股唔派息，但就不斷有人買推高個股價。呢樣就只能夠用信念黎解釋，股民相信堆科技公司而加唔派息係為左保留現金再投資，不斷擴大公司，到發展成熟再派息。但呢樣只係信念，可能係你有生之年都未必會派。

如果有一間公司宣告永遠唔派息唔私有化，理性上係唔會有人買。但股民未必係理性既，真實股票市場唔可以用純理性黎演繹

一個字， 信 !

1手匯豐邊有1年派2000蚊息 有1500蚊你都執到
冇息派但升得多咁點睇,舉例2382 一年前$50蚊買,依加1手你都執最少5,6萬啦

派息其實都係想留住你班股東，410派息率高，但我寧願佢將啲錢升番個股價上去仲好。 派息好唔好，呢啲嘢見人見智啦。

樓主你都係唔好買股票啦，都唔知你做乜

連股票既基本野都唔識，人地講你聽又駁又無Point，不如你買本書睇吓再番黎啦，輸撚死你呀

公司業務冇發展空間咪派息
有發展空間咪吾會派，咁間單
你會願意比更高價錢去買買Growth Company

5仔十年前仲係Growth Company

而家只係食老本,

亦都可以解釋到5仔上升空間十分有限

係咪講緊2888

2888完美演譯冇息低增長